有冇係上海返工嘅巴絲打？

有冇興趣哩兩日搵時間岀嚟吹下水飲杯咖啡？
利申: 嚟左上海做野兩個月左右

之前我係上海番工，你邊到做野呀？
利申：我之前係宜山路個頭

咁你宜家返左香港番工？我係南京西路個邊
Weekend好悶有冇咩節目介紹？

係呀，住上海個陣極憎上海
番左香港之後又掛住上海 好犯賤
個陣係上面住weekend 都係出去搵下野食
始終收工去唔得遠 地鐵勁早收皮
行下七寶呀，再唔係就買張高鐵飛去下蘇杭行個圈

上海叫雞

巴打做邊行？ 上海其實樣樣野都好方便 不過真係無乜景點
諗住宜家去新天地行吓 飲杯野hae陣就收皮

有冇經驗分享

睇你筆直啦…畀得起錢（入門嘅階段）又單身嘅，隨時可以玩到變sp…

識唔到大陸人？

做教育
係 好鐘意叫餓了麼 咩都有得食 又路洗行 岩我呢種懶人
景點呀，我唔會去行豫園 外灘，七寶 田子坊 新世界 靜安咋。
真係去下蘇杭無錫玩 一日來回唔會好攰
巴打你做邊行？

垃圾支那狗

on9

不了

相對比較少 外資公司大部分係鬼佬
平時又無乜點岀街

多謝公公！

文職 返一至五所以weekend好得閒
仲未熟到識玩高鐵遊 遲吓會試多謝介紹

開探探溝女啦

唔駛學㗎…如果有新嗰款回鄕卡，直接去高鐵站（虹橋站或者舊上海站）自動售票機買飛等上車。再唔係就去窗口櫃台買囉。事前上網check下班次、時間、目的地景點就夠…

半個鐘可以去蘇州，一個鐘左右可以去杭州，兩個零鐘去到南京。兩日一夜夠週末去玩…

爽喎！多謝巴打，過完年試下先
之前岀短trip去蘇州坐的士要二個幾鐘

巴打，我都係岩岩嚟左上海做野兩個月。
可以岀嚟吹下水。
我住徐滙區，番工係世紀大道果頭。

有冇絲打
起上海識好少香港人
成日都好悶
利申：我都係絲

留意下有冇香港公司或外資企業係上海請緊人 本地公司多數請國內人 （純粹個人意見）

絲打做邊行？早排喺呢個post加咗個係上海工作嘅巴打，有興趣可以約埋出嚟食餐飯

ching有冇tg呀？

樓主做盛行?

人在上海青浦，黎工作9日，星期日中午機返香港

Risk consulting..巴打都係上海返工？

遲下仲會唔會嚟上海做野？公司係靜安區 有機會飲杯咖啡吹下水

有冇咁多人啊
你地係做幾個月/比公司調過去/自己開公司？

都想試下搵上海既工 係咪都係 LinkedIn 搵為主？
同埋想知係咪要交好多稅架？租房方面又貴唔貴？

我之前公司都係靜安區 無野玩

無啊 份工係香港搵嫁 做左幾個月咋so far! 巴打 你呢？

睇工種 不過我覺得用LinkedIn搵工唔錯 起碼平時會有啲Agent主動聯絡你
有啲公司會幫你扣啲稅 所以唔一定交好多！租屋方面就真係豐儉由人當然如果你要租市中心就會相對地貴，除非你肯住上海啲老房子

而家呢？仲係上海？平時weekend我都懶得出街 因為上海真係冇乜嘢玩

我覺得如果你係由香港調來上海嘅，咁人工一定唔會差同埋會攞返香港來做標準
但係嚟到上海先搵工，好大機會佢哋會用返上海local market 嘅standard
到時你嚟上海做嘢記得搵我大家食餐飯

我到時應該同香港人工一樣+allowance
到時應該會悶到記起呢個post

巴打邊行？ 可以加左tg之後聯絡

份工幾專下咁
反而嚟左上海之後 更想返返香港做嘢

絲打係咪喺城市大學讀environment?

外資公司工作環境冇乜分別，但係自己仲未習慣到內地嘅文化 加上除咗同事冇乜朋友 生活比較苦悶

咁啱有朋友都係呢一課畢業，順便問一問 你係外國讀？
其實好難由同事做到好朋友嘅，你都唔想收咗工之後仲講公司野啦我估
呢幾年FI同IT係最內地好搶手 如果你係呢一行嘅就應該唔難搵工

上年俾公司調左過黎，成家搬埋過黎長駐。短期內無意願返香港

中國係分階段交稅
例如頭10000係交5%，10001-20000交10%（具體幾多我要問返HR，因為好似最近加左稅），如此類推最多好似係月入8萬以上個part要交40幾%。

但你放心，每信月HR會出個稅後月薪俾你，唔駛再留$交稅。黎上海做野除左人工外，你要傾埋醫療、住房、仔女讀書等等津貼。

例如你要求人工6萬，公司可能會同你傾要交稅既人工係4萬（實收係3萬幾），另加2萬津貼俾你（唔駛俾稅）

上海番緊學
去美國留學變左番大陸留學

國語可以點練
會唔會太渣啲人聽唔明

黎緊係想去上海返工，不過未肯定，主要間公司幾鐘意。但係一來唔知入唔入到，二來都好似無咩朋友好悶咁。
得閒傾傾

咁搞笑 巴打讀咩科？ exchange無所謂啦最多3個月左右

係 所以好多時講野要點到即止
上海啲天氣又係衰 凍得嚟又經常落雨

天氣我覺得冇咩問題...係空氣差

無辦法再差都要照講 同英文一樣講多啲就會好
利申: 國語好爛

認真學下拼音, 然後跟住啲audio/video重複咁讀句子...基本上所有語言都係咁學...到你去到當地, 學得更加快..

我都係上海返工, 一齊傾下

VPN會唔會好差？
係咪真係無得唔用支付寶/微信？
監控嗰啲真係無得避？

好後悔細個普通話堂無畀心機學

自學啦...容乜易...

以前係上海做intern都係星期六日去蘇杭玩

最好就自己set vpn...for電腦用..
電話我就揀中國移動乜乜亞太plan...電話會自動route返黎中移動香港server..
支付寶/微信走唔甩嫁喇, 認命....搵定好啲嘅尿袋好過啦, 電話冇電嘅話咩都做唔到...

通街有尿袋租。前題係要有支持寶

自爆埋
佢地就係我d同學黎

我唔係exchange緊啊 我係上海讀ug
個vpn 又快又低ping 係邊都用得

係上海靜安區

膠大？

上紐大

點解讀呢間？
本身入呢間 or 本身NYU過黎exchange?

浦東
D Bar 係唔錯

本身上駐上海
但變左上海香港兩邊走，上年一半時間係上面，一留就幾星期，真係人都癲
而家唔洗成日上，就掛住佳家湯包

本身想入紐約nyu但只出左上海既offer

比個package唔錯 有共產黨既獎學金 去得就人人有份 原價一年36萬人仔 獎學金18萬

program攞到兩個degree 一張美國degree 另一張大陸既畢業證書

紐約冇獎學金 一年6萬5美金 紐約生活費係上海既幾倍

最後得出黎結論係 = 半價完成大學 人地一年攞五十萬港紙去紐約讀 我25萬就做到 而得出黎既cert同美國既係一樣

張cert係其次
你最後個sem喺邊度grad? 有無得喺美國搵工？

同埋返學個experience都好唔同啦呀嘛
student population的組成係點？大陸人幾多成？

nyu 同佢上海分校咁撚貴,4年味72萬

入面肯定係普通話同英文多，番香港好有優勢

多謝巴打既意見，我今日係Linked In send左好多信出去了
希望可以係上海同各巴打見面~

Lm

graduate 出路唔算差 始終讀得既都係有錢人
但又唔會話好有優勢咁囉

睇咗下 中國人/鬼佬比例係50/50

另外我見到佢官網咁寫

如您拥有多个公民身份，且其中之一来自香港、澳门或台湾，您只能通过上海纽约大学中国学生招生渠道申请入学，并必须参加合格的中国入学考试（中国大陆高考、台湾学测或港澳台联招考试），您无权通过国际生招生渠道申请上海纽约大学。如您不清楚需要参加的具体入学考试，欢迎通过邮箱shanghai.admissions@nyu.edu咨询。

巴打住浦東邊度

Good Luck!

留個TG黎先啦

最後個sem係番上海
junior year先係study away(exchange)番紐約
冇得係美國搵工(可以係美國搵工係張美國F1簽證比既)
一半大陸人 一半外國人 外國人之中唔少abc

巴打咩行業？

[member絲打 我都係建築行業做緊 點樣係上海搵工？[/member]

咁一般你最後喺美國畢業都有機會會畀你 申請埋喺美國搵工
但你最後個學期喺上海咁就無辦法

咁你打算點？留喺上海做？返香港搵？
出去讀master?

話說你用咩成績入學？上面見到好似話香港人唔可以行國際生路線

上海好多club
好多show睇
又多酒吧
有係上海做過一排野 幾喜歡上海

佳家湯包超好食

認真 要介紹吓嚟 得閒禮拜去下先

用SAT入 我係美國讀高中 係行國際生路線 本身我有第二個籍
我申請果陣都未有呢個規矩

八卦下sat verbal幾多
有無take ap豁免credits

覺得讀成點
有無後悔？

打算上海做兩三年先番香港 草exp 番到香港條路應該好行好多

上海/大陸經驗其實有咩咁特別
我反而覺得喺外國或者香港儲夠經驗
返大陸做先好搵

始終大陸人太多啦
人才唔值錢
大陸經驗隨時都可以取代
你話返香港做leverage shanghai experience

香港大把大陸人搵食
論國情同識人 你好難同佢地鬥